（推上國際）Now消失的7分鐘，整左中英文雙語新片，整合左資料，寫左文宣，主攻Facebook

通頂整完，麻煩大家幫手推下，要休息先
仲有Reddit Twitter 比外媒之類，都靠大家

Facebook Censorship? Intervened Press Freedom?
Sensitive Live materials reported by Now TV News Hong Kong went missing in Facebook

In the midnight of 22th July, the same night when hundreds of Hong Kong pro-democracy protesters and ordinary civilians were attacked indiscriminately by the Pro-Chinese triads, Now TV News Hong Kong, reported police’s investigation in a village in Yuen Long–Nam Pin Wai village (南邊圍) and broadcasted live through Facebook. Afterwards, the entire video live broadcast (1:28am-4:47am) was archived in their Facebook page. Supposedly, the archived video cannot be trimmed when it is broadcasted through Facebook Live.

However, it was found at least 7 minutes (from 03:55am to 04:02am local time) of the video went missing in archived video.

The missing content includes sensitive footage–a secret meeting at 4:01am was held in Nam Pin Wai village office (南邊圍村公所) between some white-shirted suspects and several police officers, including an assistant district police commander in Yuen Long, Yau Nai-keung (游乃強). Yau later held a press conference representing Hong Kong Police at 5:11am, 1 hour after the secret meeting.

This incident was spread over the Internet on 28 July, when netizens discovered the disappeared part of the footage. There was suspicion that Facebook has censored the materials. According to Facebook’s policy, no one can trim or remove any particular part from their archived live video. Now TV News responded to the incident on the next day, and has made clear that on that night they broadcasted the whole live on Facebook without any amendments.

Facebook has the highest authority and exclusive technology to make any alterations on the videos uploaded to their platform, namely to censor any part of a video. It is therefore questionable that Facebook did not know why this censorship happened under their control.

We, all the HongKongers, are worried that this is how Facebook tries to intervene press freedom. We would like to appeal to international community and press to pay attention to this incident, and together we urge Facebook to have a throughout investigation and explanation.

Here are the translated responses of Now TV News and Facebook.

On 29 July, (10:51am) Now TV News has made a response, they reiterate that “never trim/remove any of the live broadcasting clip”, and even if they wanted to, they “do not have the power to pull the 7-minute out from archived video on Facebook”. Regarding to this incident, they have made contact with Facebook.

At 11:43am, George Chen, Head of Public Policy, Hong Kong, Taiwan, and Mongolia, Facebook responded on his personal Facebook. He states clearly that “video of Facebook Live cannot be trimmed or partially removed”. At 03:56pm, George responded again on his personal Facebook. He indicated that “Facebook hereby confirm that they did not disrupt, remove or amend any of the Now TV live broadcast”.

______________________________________________________

Censored video (start from 2:22:45):
Missing part: 03:55:17am-04:02:38am, 7 minutes

Missing content re-uploaded by Now TV News

______________________________________________________

Facebook 政治審查？干預新聞自由？
Now TV新聞7分鐘敏感片段消失於Facebook

7月21日晚上元朗暴徒攻擊市民，於7月22日凌晨，Now新聞直播警察調查元朗南邊圍村。直播片段亦在Facebook Live廣播。片名為〈元朗現場情況〉，上載於Now的Facebook專頁內，片長3個小時零8分鐘，拍攝時間為1:28am至4:47am。可是在7月28日，有人發現那條直播片段其實不完整，部分內容不知不覺地被刪除。於Now的Facebook專頁內，，長達7分鐘的內容（03:55am 至 04:02am）消失。消失的內容，包括警員（元朗區助理指揮官游乃強亦在內）與白衫疑兇在南邊圍村公所密會（4:01am）。在當日的5:11am，游代表警察召開記者會，交代721元朗攻擊事件，而且當晚並未即時拘留任何疑兇。因此，警方與疑兇密會正是發生在記者會一個鐘前，而相關片段則消失無縱。

Now新聞於7月29日（10:51am）回應重申，該台並沒有「刪剪直播片段，亦無權在Facebook直播重溫片段中抽起七分鐘，正向Facebook了解事件。」

同日，Facebook香港及台灣公共政策總監陳澍於個人Facebook 專頁回應指：「一般來講，Live不可以中間片段被剪接或抽起。」（11:43am）以及「就此次NOW TV的直播事件，Facebook 在此確認我們並未中斷，移除或修改 NOW TV直播的任何內容。」（03:56pm）

Facebook Live 並不允許（即使是擁有人）對live片段作任何編輯或修改。既然Now新聞清楚表示，當日是不經刪剪地在Facebook Live進行直播，理論上該片段一定是完整的，為何會有7分鐘的缺失？

似乎只有Facebook有絕對的權力與技術修改在他們平台上的片段，而他們的回應，絕對未能釋除所有人對Facebook有否作政治審查的懷疑。有許多香港人關注此事，擔憂究竟Facebook有否干預新聞自由。我們希望國際社會與媒體一同關注事態發展，一同要求Facebook作出更詳細的調查及交代。
______________________________________________________

被刪減的片段 (2:22:45):
Missing part: 03:55:17am-04:02:38am, 7 minutes

Now新聞重新upload的「消失的7分鐘」：

liked and shared

push

push到熱門

推 推到上YouTube熱門

【8月2日集會】準備咗被補須知嘅卡片打算集會派

推

巴打有無send俾外媒？

要搵下，無contact開，晏少少起身睇下搵唔搵到

如果手足有渠道可以幫手

推多下

豬閪八格屌你老母臭閪

麻煩大家like youtube片推上youtube熱門

幫手推左上連登熱門先

有無人去開reddit開post，可以幫下手

成黎copy去twitter得嗎？

屌你正呀喂

我會罷工！

推上國際，推出銀河系！

睇晒，like埋

推

警犬父母車頭相

請大家print定所在狗屋既狗仔父母大大張車頭照片啦

港共：有外國勢力
回應：成立獨立調查委員會

港共：有美國CIA教手勢
回應：成立獨立調查委員會

港共：台灣背後撐腰
回應：成立獨立調查委員會

港共：年青人被誤導，通識科問題
回應：成立獨立調查委員會

港共：泛民議員煽動
回應：成立獨立調查委員會

港共：港獨勢力顛覆國家
回應：成立獨立調查委員會

而家最唔想成立獨立調查委員會果個就係港共政權呀！屌你老母

呢個其實認真要推

Thanks! support

豬西伯格

bump

我會罷工
——————————

堅持五大訴求 拒絕警黑勾結

1. 徹底撤回逃犯修訂條例
2. 釋放所有因反送中被捕人士並承諾永不追究
3. 撤回暴動定性
4. 追究警察濫權濫暴(包括721元朗官警黑勾結事件)，成立獨立調查委員會
5. 立即實行雙普選

support, push

Shared

黑警加人工係好合理既事？

pish

推 Facebook

好呀，放啦

定係你想我擺？

一齊TWEET啦

push到全世界都知

請廣傳

嘩屌多謝巴打
各位做野啦

如若屬實， Facebook 有意干涉政治的話將會係國際頭條，各傳媒朋友請跟進

齊齊TWEET

Facebook Censorship? Intervened Press Freedom?
Sensitive Live materials reported by Now TV News Hong Kong went missing in Facebook

#antiELAB #HongKongProtests #StandwithHK

@Stand_with_HK @antielabhk @HKers_we_fight @Fight4HongKong

無乜人推

好

#我係香港人
#我會參與8月5日三罷
#罷工罷市罷課

【暗黑經濟學】發夢原則

在資源有限和時間性下，必須建築一件大夢，我們夢醒之時，敵人就再無夢可發。現在，我們要先改變造夢思維。

cc台太多post好易沉
可能辛苦巴打耐唔耐推一推
我都LM左會間中過黎推post

呢個係鬼佬死穴，幫推

總共消失左11分鐘先岩呀

我要罷工
光復香港 時代革命

推！

咁少view嘅

Fb大陸佬做censorship
聽聞係上海

屌爆fb

為咗香港，8月5號我會罷工，你呢？

原來好多人讀完大學冇入到陪審團個Pool（我就是例子），快D入黎填Form

有人Reddit 開左post

一齊推

有無人有外媒contact? 覺得要send出去

認同

Push

我會罷工

推呀

Support

Thanks 巴打
推

唔夠人，無人理

再推！

已upvote
順手推post

感謝，集中upvote呢個

我無野講

推！！！！

推到facebook仆街

[ 由小處到大局 之二 ]出動鄉黑並非最後技倆

推上熱門

like and share ed

無論你係邊個都好 請記住
大家都好心痛呀
不被捕 不被捕 不被捕 不被捕 不被捕 不被捕 不被捕 不被捕
不被捕 不被捕 不被捕 不被捕 不被捕 不被捕 不被捕 不被捕
不被捕 不被捕 不被捕 不被捕 不被捕 不被捕 不被捕 不被捕
不被捕 不被捕 不被捕 不被捕 不被捕 不被捕 不被捕 不被捕
不被捕 不被捕 不被捕 不被捕 不被捕 不被捕 不被捕 不被捕
不被捕 不被捕 不被捕 不被捕 不被捕 不被捕 不被捕 不被捕
不被捕 不被捕 不被捕 不被捕 不被捕 不被捕 不被捕 不被捕
不被捕 不被捕 不被捕 不被捕 不被捕 不被捕 不被捕 不被捕

推唔到

幫推

#85三罷

我冇野講

多謝各位關心，就近期NOW TV在Facebook的直播重溫事件，我們在此作出說明：

Facebook絕對尊重並支持新聞和言論自由，我們亦明白這是香港社會核心價值所在。我們很高興見到全世界包括香港在內有眾多新聞機構及媒體每日都以Facebook Live 即時發放及分享不同類別的資訊內容，記錄很多重要時刻。

過去數日，Facebook 與NOW TV就此次事件作出深入調查，確認雙方均未對該段直播內容曾經作出任何改動，事實上，Facebook Live直播功能也不存在被內容發佈者中間抽起或剪接的可能性。 Facebook 在此確認，我們從未中斷、移除或修改 NOW TV直播的任何內容。有關直播內容在直播完成後出現部分片段消失的情況，相信是出於直播完成後上傳訊號的技術層面原因，雙方也會就技術方面進一步交換意見，避免未來出現此類問題。此外，NOW TV也已經將當時電視頻道直播的完整視頻重新上傳發布。

Facebook成立至今致力為全球用戶提供一個互相聯繫、分享的平台。在香港，Facebook Live也已經成為大眾第一時間獲取突發事件及重大新聞的主要途徑之一，我們將繼續支持各大新聞媒體透過我們的平台向大眾分享資訊。

2019年7月31日

- -

July 31, 2019

We appreciate your concerns regarding a recent Facebook Live video of Hong Kong broadcaster NOW TV. Facebook would like to make some clarifications as follows:

Facebook respects and supports freedom of the press and expression, as we also fully understand these are the core values of Hong Kong society. We are delighted to see many news and media organizations around the world use Facebook Live every day to broadcast and share a wide variety of news and information in real time. Many important and historic moments have been witnessed and recorded through Facebook Live.

Over the past few days, Facebook and NOW TV have conducted an in-depth investigation regarding the above-mentioned Facebook Live case, and we can confirm neither Facebook nor NOW TV has modified any content of the live video. In fact, Facebook Live does not allow removal or editing of live content by the publisher given the real-time live streaming nature of the service. Facebook hereby also confirms that we have never interrupted, removed or modified any parts of the said Facebook Live video. We believe parts of the Facebook Live video went missing after the live broadcast ended likely due to technical reasons related to connectivity signals during the uploading process. We will work together to review the said technical aspects to minimize similar issues in the future. In addition, they have re-uploaded a complete version of the live video that was originally aired on NOW TV channel.

Facebook has always committed to helping people around the world to connect and share. In Hong Kong, Facebook Live is already widely known as one of the most popular sources where the public gets well informed of breaking news and major events. We will continue to support local news and media organizations as they choose to publish and distribute programs and information through our platforms.

psh

p

仆街Facebook死口唔認：

過去數日，Facebook 與NOW TV就此次事件作出深入調查，確認雙方均未對該段直播內容曾經作出任何改動，事實上，Facebook Live直播功能也不存在被內容發佈者中間抽起或剪接的可能性。 Facebook 在此確認，我們從未中斷、移除或修改 NOW TV直播的任何內容。有關直播內容在直播完成後出現部分片段消失的情況，相信是出於直播完成後上傳訊號的技術層面原因，雙方也會就技術方面進一步交換意見，避免未來出現此類問題。此外，NOW TV也已經將當時電視頻道直播的完整視頻重新上傳發布。

仆街Facebook死口唔認：

過去數日，Facebook 與NOW TV就此次事件作出深入調查，確認雙方均未對該段直播內容曾經作出任何改動，事實上，Facebook Live直播功能也不存在被內容發佈者中間抽起或剪接的可能性。 Facebook 在此確認，我們從未中斷、移除或修改 NOW TV直播的任何內容。有關直播內容在直播完成後出現部分片段消失的情況，相信是出於直播完成後上傳訊號的技術層面原因，雙方也會就技術方面進一步交換意見，避免未來出現此類問題。此外，NOW TV也已經將當時電視頻道直播的完整視頻重新上傳發布。
___________________
發現個7分鐘既樓主，整左英文版，推比外媒！！！
中英文版:
消失的7分鐘：Censorship? Sensitive Materials by NowTV News (HK) Missing on Facebook／政治審查？Now片段於Facebook消失

___________________
整合左資料，寫左文宣
（推上國際）整左中英文雙語新片, 反撃Facebook

9個鍾打
依家仲係8百幾個VIEW?香港人去撚哂邊

推
要放上Twitter嘅話可能要再整段更加簡短嘅片，加幾句略略講下件事，太長冇人睇

係捱通宵做完無人理

幫手推下，可能 too long didn’t read

Twitter 限幾多秒？

2分20，所以其實係可以upload,但啲人碌twitter未必會睇咁長，可能做條短啲嘅精華講大概咩事，caption再加條YouTube link叫人睇長版

[拋磚引玉] 外國出手不是夢

好，我諗諗，睇下有無可能整條30秒

巴打有無follow開咩人？

唔熟Twitter 個機制，係點先多人睇到？hashtag?定tag人？

香港人加油

5/8 九巴不合作運動 正式啟動！！！

TG group

置頂

必推

FB live user 又應該真係無能力剪
FB 如果肯政治審查又應該神撚早入左大陸搵錢
Now TV 要剪又唔應該只係剪喱七分鐘，大把野要剪啦
作為曾經嘅IT 人，我比較相信係上載時file corrupt 嘅問題

[置頂]防暴戰術圖文分析，前線入來睇

條片咁長，點解會咁啱係個七分鐘，完美地剪走左游奶強入村公所？

已share

我話係咁岩果七分鐘應該你會想屌到我仆街
不過要reproduce 喱個問題好困難，如果喱個係cctvb, 我借器材做lab 都想試個方法出黎，依家都係focus 返去8.5罷工好d

全民8月5日大罷工！五大訴求，缺一不可！
雙普選一定要排最頭，仲要好似美國咁設時限係2020年內落實

全民黑衫、口罩同頭盔，返工返學行街，唔擺工既日子一齊做，將抗爭帶入生活，保護示威者

當新移民夠多，雙普選自然會落實，港共明顯會用偽民主反真港人
（雖然係舊post，但都想人諗下，一定要止左血先）

光復香港，時代革命！
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
想比更多人知道其實而家呢一刻基本上得番香港獨立呢條路，
我知好多人未準備好，我知而家急唔黎。
但係想大家思考下，種下一個思想，唔好屌我住。

而家就算有真普選其實都係under中共！！
咁唔通去到2047再抗爭過咩，西方國家都出唔到手幫你地。
因為白紙黑字寫明50年，西方國家唔好話出手，連發聲既正當性都冇啊

可能好多前人都係到諗點解英國當時唔寫999年！
可能好多我地呢代既諗點解上一代冇去抗爭！
可能好多下一代係2047係到諗點解我地唔直接爭取獨立！！！

我地唔可以好似上一代咁，計好哂數50年後都死左啦，唔好理啦。
我地唔可以再咁自私啦，過埋2047都嗰頭近啦，之後再算啦。
我想我地既下一代唔需要再為呢啲事再受苦啦，我只係希望下一代可以係呼吸住自由既空氣出世係呢個地球上。

所有既問題，所有既恩怨，係我地呢代到解決哂啦，好嗎？
所有問題去到最後只會追究到主權問題，希望大家思考下。
今次搞到咁大真係最後一次反擊同最大力量。

BTW，五大訴求，缺一不可！
雙普選應要排最頭，仲要設時限，最好2020年內！

#香港人，齊上齊落
#我會參與8月2日集會
#我會參與8月5日三罷
#罷工罷市罷課

好有心機

個所謂交代又係九唔搭八

Push. Send twitte

Facebook官方回應: 「有關直播內容在直播完成後出現部分片段消失的情況，相信是出於直播完成後上傳訊號的技術層面原因」

Facebook response: We believe parts of the Facebook Live video went missing after the live broadcast ended likely due to technical reasons related to connectivity signals during the uploading process.

嘩，辛苦晒

大家click 下條片，睇晒佢，增加view數，俾like，推上YouTube熱門

當晚我有睇直播！佢映住入村後見條差佬入左去遲鏜同D鄉黑講數！但因距離太遠！入屋後見關門在窗口映入去見坐低就映唔到！鏡頭就映左等D位置！好似映左停車位置度！係有幾分鈡！

入面有段消失唔到呢短片，入去睇下
[請廣傳]幫幫最前線嘅朋友

感激，幫手推上熱門，

先有人有興趣報導

推

乜技術問題又唔講，冇log㗎咩

一齊Share上國際

係咪比中共滲透
請咁多大陸人

推到上youtube熱門

倒不如…

陳澍本身就係支那人，可能共狗栽培

樓主！再睇過後係被剪過！在屋入面搬出大量鐵通和木棍！很多嘅！搬左好耐！但此片不見了！

仲有？你記得？

我早就話抵制facebook㗎喇， 用twitter 好過啦!

怒推

有冇人查過呢幾個車牌？

fb直播消失的7分鐘出現過嘅車牌

部分白衣人走時嘅車，包括呢㗎中港車

個晚真係好少人再跟，好可疑，好似無發生過咁

Facebook 個解釋好牽強
唔好俾佢後面條友走甩
炒到條友對文宣戰好有幫助

光復香港

時代革命

推俾更多人見到

勁

又想不了了之

推上twittet

請大家上youtube推

仲未有回應?
成2個星期

推爆

shared

豬閪八格

超級重要文宣

豬閪伯格死全家

我建議文宣方向

針對警方無差別襲擊，標籤為國家恐怖主義武裝組織

佢標籤我地做港獨，我地標籤返佢做「國家恐怖主義份子」 正名標籤警方為非法嘅武裝組織

認同請聯署請分享
已有24,021個簽名（8 Aug 2019 at 17:00）
［白宮聯署］香港警察為恐怖組織

鼓勵遊行示威口號
HKPF IS STATE TERRORIST!
NO STATE TERRORISM!
NO INDISCRIMINATE ATTACK!

再推

呢單野要推到美國果邊回應
管香港區既都唔知咩人

個七分鐘肯定係Facebook 刪

Pish

記唔記得當日點解咁多人支持我地
因為有做向廢中廢老嘅宣傳
今日點解冇曬？

廢中廢老愛國嘛
我地就要做D大量文宣岩佢地口味嘅
就係令佢地覺得
所有抗爭者都係為國家著想嘅
政府警察先係衰個個

點解後生要抗爭？

因為大陸太多冤案
太多貪官太多勾結
太多慘案太多假野
如果香港淪陷埋
就冇人幫國家守護法治
建議文宣：
最近瑞士銀行 （可以話點解大陸唔查而係叫華春迎出尼嘈，因為啲錢全部都係貪官嘅）
冤案慘案假野揾D新聞有報嘅，咩假針呀個D

大陸衰啫點解要反香港政府？

因為而家個政府同大陸同流合污
成日推D政策係冇用嘅
好嘅又cut
例如比大陸公司用幾千萬整D單車架
比好多錢去大灣區
但又cut長者福利
但又唔扶貧
唔加醫療福利唔加教育福利
但又唔加多D

點解要雙普選？

因為政府只有係民選嘅
先會顧及市民
我地見到尼個政府只會益大陸

點解要講「光復香港，時代革命」？
用毛姨個解釋

點解要提港獨，侮辱國旗？

普通嘅抗爭，大陸人同政府係唔會理
一用尼D口號同行動就全民關注
口號係用尼引起關注，再令大陸人知道事實
行動係用尼表達對政府咁樣貪污腐敗嘅不滿

反對派唔愛國愛港

泛民，民陣，示威者都係愛國愛港
佢地唔會同大陸貪官勾結
唔會向大陸輸送利益
有幫被欺壓嘅大陸人發聲

反對派顛覆國家安全

反對派冇兵冇槍
反而係警察作反
公開叫張建宗辭職

為左令廢老廢中支持我地，我宣佈保家衛國文宣行動正式開始

求幫推
今日好難推
自推左一日啦

up

推番出去